真正愛台灣！百萬網紅莫彩曦「正式移居台灣長住」申請就業金卡「移民署秒批准」：謝謝你們的付出

相信不少平常有在收看網路影片的朋友，近年來肯定也發現網路上有許多追蹤人數動輒數十破百萬的高人氣網紅，有不少都是遠走他鄉來台灣生活的外國人！像是這位來自美國的Youtuber「莫彩曦Hailey」，在經營短短一年多的時間內就成為訂閱人數超過120萬人的百萬級網紅～

而莫彩曦Hailey之所以能在短短的時間內在台灣Youtube界成為舉足輕重的大人物，除了有著宛如天使般的顏值與好心腸之外，更是因為明明與老公兩人在國外都算是「人生勝利組」卻因為愛台灣而選擇一起來台定居，因此也讓不少粉絲都忍不住讚道：「把台灣當家，人又客氣、正能量，當然紅！」

據了解，2016年曾來台灣一段時間的人氣Youtuber莫彩曦(Hailey)，返回美國之後便又再次於2020年與老公Adam一起回到台灣，並向移民署申請就業金卡希望能到台灣定居、開始兩人的新生活！而經過好一段時間的公文送件之後，最近也終於讓莫彩曦的申請獲准，並實現了與老公一同久住在台灣的心願～

根據聯合新聞網報導，由於近年來移民署相當積極地推動就業金卡，希望藉此招攬外國的專業人士留在台灣落地生根！而Youtube擁有超過120萬訂閱人數的Youtuber莫彩曦，去年來台向相關單位申請之後，也終於在最近獲得了政府的批准，實現了在台灣工作的機會！

移民署表示，雖然莫彩曦來自美國，但致力於推廣台灣文化的她除了在去年最嚴峻的時期，找來了各國人士拍片一起感列台灣之外，也頻頻在美國的電視台大力宣傳台灣的美好！於是北市服務站主任蘇慧雯也表示，莫彩曦算是以新型態自媒體傳播者的文化藝術類申請就業金卡獲准，期盼能透過這樣的方式協助宣傳我國的正面形象～

另外蘇慧雯表示，「就業金卡」是根據國家發展委員會2018年2月8日所頒布施行之「外國專業人才延攬及僱用法」所推動之重點政策之一！為了就是針對計畫或已經在我國從事專業工作的外國特定專業人才核發工作許可，好提供外國人才自由尋職、就職及轉換工作的便利性措施！

尤其是向莫彩曦這類沒有特定雇主的自由文化藝術工作者，只需要具有符合規定的專業資格，就可以自行透過線上申請。

台仔最鍾意睇外國人吹奏台灣

2020好似出咗成2000幾張金卡

蔡英文target 台灣2030做雙語國家

正確的國際線做法(BTW大陸都鐘意咁RUN)

自己吹奏又話肉鳩酸，依家外人吹奏你又有意見？

好似好多美國人都鍾意台灣 youtube個創辦人都返左台灣住

香港就收埋D垃圾入黎咬老綜公屋

呢個至少唔會屌返自己國家垃圾，支個啲洋五毛好撚中意踩自己原本個國家嚟抬高支

只要你係外國人然後條條片吹奏台灣就會紅
台仔打飛機係世界第一
未見過一個地方咁鍾意睇人吹奏自己
不過連登都係鍾意吹奏台灣既
利申 五毛

有新北市 邊個唔鍾意

基本上係方便 安全物價低

我睇過d美國人片講鍾意台灣都係呢幾樣野

但莫彩羲最高點擊率嗰三條片係拍Adam巨型屋企同玩水別墅

有睇開佢，唔算特別吹奏
咩題材都有，好生活化
另外嗰個ku's dream就多咗d
不過都遠未到吹奏中國嗰個俄羅斯人伏拉夫咁噁心

莫彩曦仲有一樣，好似話好容易搵到素食，仲好多變化

佢地兩公婆當初好似係大陸住過一排
之後唔知咩事就長住台灣
佢老公好撚有米咁
普通話掂好佩服

Ku’s 係勁在蔡英文都識佢

台灣咁撚安全又封哂關
比我都去住啦

由其你見到今年美國幾弱智

因為摩門教同大陸嘅關係，我隱約覺得呢個人唔似移民咁簡單，希望係我睇錯。

另外，時事台？

Yes taiwan news

佢地反侵

比個新北市民阿登伯啦
用新北換航母

大陸果D核突好多

佢去支國先，跟住唔習慣
再去台灣，發覺好中意就留低

人地真係拍台灣嘢，學台灣文化
如果真係為錢嘅white trash一早上埋cctv奶共啦

兩公婆老豆都係做醫生

以為佢哋係普通u grad

伏拉夫同個火鍋大王
一嚟就凸曬眼講勵害了我的國
吹奏都唔好咁浮誇啦

有邊個唔鍾意外人吹奏自己屋企
戇尻仔

都會。但唔會踩到垃圾咁

聽完莫彩曦講美國醫療
斷隻手入院都幾百萬
頭暈身慶自己走去藥房買藥食醫生都唔會睇
而家武肺美國都一身蟻
睇返同台灣比較真係差太遠

支那人最鐘意睇洋五毛吹揍支那

以為adam先係醫生
原來條女都係

遲下應該好多外國人移民臺灣
臺灣變雙語國家不是夢

老炮馬思瑞

Adam屋企勁有錢
條女老豆幾靚仔

關你撚事咩人哋外國人吹奏返香港你d撚樣咪又係沾沾自喜

記得美國嘅話會覺得醫療平好多

ching頗激動

俾你響度做嘢，你吸金賺到錢就交稅比台灣政府

不過從來唔會俾個台灣國籍你
因為你係外籍人士唔可以擁有雙重國籍

兩個去過中國生活一排 最後都簡台灣

佢算好 之前仲有一堆咩郭杰瑞 信誓蛋蛋

好撚型 睇之前去日月潭果陣 老豆fit撚到

咁有美國藉加可以係台灣長住已經完美啦

咩節目黎
好尷尬

howhow(台灣業配之王 條條片都賣廣告 冇人屌
就係想尷尬

香港人唔撚係？
人地讚香港咪又係射哂精

連登仔自己讚自己已經射到一地都係啦

台灣已經有計劃2030年做雙語國家

我又要吹奏台灣比個機會我移民啦

佢地之前整左個online 英文course 10堂
都賣左好L多套出去 fatfat

摩門教既勝利

摩門教
本身係台灣傳教學中文
Btw adam屋企咁有錢 去邊度住都得啦

冇所謂啦, 就快咬晒班卜街等食屎

台灣

佢地原本係去支那做野
點知發現中伏要逃走去台灣
留名睇班小粉紅酸

係咪白左嚟㗎
係就唔好入去累人台灣啦

美國畀敗登玩到變哂人間煉獄
早啲移民台灣重好啦

女既老竇係足科
男既老竇係整形外科
早排algo推左好多段片出黎

兩個都係摩門教徒

佢好正囉

香港人最撚鍾意踩香港人

風格黎

佢好似有玩抖音。

正常做法，搵佢唱好台灣

秒批?
去年來台向相關單位申請之後，也終於在最近獲得了政府的批准?
秒批?

其實好過支那成堆黑假鬼，台灣起碼係真鬼先

如果香港冇比中國殖民，一樣係可以好吸引外國人黎住
發達、自由、安全、方便、平等（講緊如果冇比中國殖民）
要咁多樣野加埋係真係香港先有

但香港搞到咁，咪退而求其次去台灣

支那同台灣邊個先世界第一？

魔門教？

而且攞得金卡 廢極有限

其實一個地方多真鬼的話，地方進步都快啲

支那

好難聽！但係事實，不過黨國都一樣有咁既嗜好

咁台灣本身都唔係太差

Ching 衰咩 坐咁耐台灣民主化咗好耐啦

下 原來信摩門教

ku勁到好似台法外交大使咁

同意 根本任揀
畀錢買屋然後住就得

台灣旅行就好 長住真係不了 勁大壓力

小貝都係

吊，你個盲閪，旁邊個黨國結構性計劃性咁出 post 日燃日自high 我的國，咪係囉

下

有乜大壓力
南韓日本先大

有邊個地方大壓力過香港？

但是咪要交雙重稅？

香港唔算大壓力啦 物價平又多好野食
有錢不知幾好住

美國就淪陷 走得好

好似話摩門教供你讀書
畢業要幫佢傳幾年教

美藉好似夠五年可以申請埋永久居留
反而港澳唔得

其實做youtuber對台灣有咩貢獻

終於有人講佢
以為連登已死

但港澳可以入藉

外國吹奏中國嘅人多過台灣好多啦
大把外國人覺得中國嘅社會主義仲好過西方體制添

你唔好講真話啦
明眼人一睇就知PR手段嚟㗎啦
不過連登仔總會幫手諗好多靚靚囝囝嘅理由，解釋到成件事唔係PR

一個有人性既政府系統

台灣真係越做越好

你地班 on9 真心 ?

youtuber 好明顯係宣傳嗰邊既作用啦
台灣依度最需要依啲人

弱智仔

人地一石二鳥又唔得 ?
用最簡單一招 就咁多好處 , 咁都唔高招 ?

臺灣唔係天堂
但自由既空氣係清新嘅

弱閪智一毛狗

地獄香港唔大壓力 ?

我淨係知

無自由既空氣既地方 一定係地獄啫
比地獄好既地方 對佢地有欣賞既睇法 真係無問題

上邊啲一毛狗 PR 狗 唔會駁到

假㗎，教會唔會因為你有傳教就供你讀書。
利申：摩門教徒

好多鬼佬好鐘意台灣，為台灣學國語融入當地

相反冇鬼佬鐘意低等垃圾既香港

香港根本無自己既特色
啲所謂既「好野」 只係集百家之大成
好聽就叫「匯聚」 難聽係叫 「抄」

外國人唔係傻既

佢地勁撚多兄弟姐妹真係成隊足球隊

台灣唔算大壓力啦 物價平又多好野食
有錢不知幾好住

係集百家大成再強行劣化，比人地原先既野仲衰幾百倍，然後就話係‘港式野’

最尾個句廢到

摩門教

佢真係正宗垃圾香港人

有錢 = 無自由都得啦 , 因為我有錢就乜都有
典型自私蝗蟲心態

香港同支那種 最叻就係集體玩壞一樣野

其實係長住，唔係移民。
外國人識中文又要靚仔靚女喺台灣做YouTuber基本上屈左。拍下啲文化差異、讚下台灣咁就會有好多hit rate，台灣人好受落。睇左一排覺得佢啲係左膠（應該反侵），太擦台灣鞋所以就冇睇。

撇除宗教信仰
我覺得摩門D人好似墨家
好認真、好自律

佢地好似係猶他州住
傳統上摩門教既聚居地
讀果間大學都係摩門教搞

先唔講宣傳緊唔緊要

佢哋youtuber係兼職
教英文課程先係
要搵一個英文母語，識講成語ge外國受教育ge大學生
又唔係真係咁多
收多D高質老外推動台灣國際化好緊要
同埋台灣D英文教育都……

猶他州的確傳統上係摩門教聚居地，大學都的確係教會開，但教會唔會要你傳教先俾你去讀，更加冇供你讀書。
讀書還讀書，傳教還傳教，冇必然關係。

有錢邊度都好住
窮既話你去邊都係一樣咁慘

台灣先係

有睇過佢啲片，老公父母係美國間屋好L大

連登仔： 素食撚？ 好撚虛偽

利申： 我支持素食 但你鐘意食肉我阻唔到你

上一期張家兄弟笑到癡線

信譽撚蛋先係white trash
不過依家都好似都返美國收皮